<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[rodrigolima.blog.br]]></title>
  <link href="http://rodrigolima.blog.br/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rodrigolima.blog.br/"/>
  <updated>2015-08-21T18:24:29-03:00</updated>
  <id>http://rodrigolima.blog.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Rodrigo de Lima Silva]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[De Volta Ao Blog]]></title>
    <link href="http://rodrigolima.blog.br/blog/2015/08/21/de-volta-ao-blog/"/>
    <updated>2015-08-21T17:39:20-03:00</updated>
    <id>http://rodrigolima.blog.br/blog/2015/08/21/de-volta-ao-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Buenas,</p>

<p>Tive um tempo &ldquo;fora do ar&rdquo; e acabei deixando o projeto do Blog de lado. Esta via da TI tem seus altos baixos, andei meio desmotivado nos últimos meses e
deixando várias coisas de lado, e o Blog era uma delas.
Tenho várias coisas pra postar, mas vamos com calma. Meu próximo post será uma história sobre as minhas férias, que fiquei de postar lá em Fevereiro e até
agora nada :-(</p>

<p>Depois, vamos falar um pouco sobre Gerência de Configurações, para manter tudo sobre controle na tua infra de servidores Linux. Vamos falar mais
especificamente sobre o uso do Puppet.</p>

<p>Até breve!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Limpando O Cache Do Java No Linux]]></title>
    <link href="http://rodrigolima.blog.br/blog/2015/04/08/limpando-o-cache-do-java-no-linux/"/>
    <updated>2015-04-08T17:54:20-03:00</updated>
    <id>http://rodrigolima.blog.br/blog/2015/04/08/limpando-o-cache-do-java-no-linux</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Essa é uma pequena dica para limpar o cache do Java no Linux.</p>

<p>É simples. Basta abrir o &ldquo;<strong>Java Control Panel</strong>&rdquo;, para isso, digite o comando &ldquo;<strong>javaws -viewer</strong>&rdquo; no terminal.</p>

<pre><code>$ javaws -viewer
</code></pre>

<p>Agora basta clicar no botão Settings em &ldquo;Temporary Internet Files&rdquo; e fazer a exclusão do cache.</p>

<p>Existem outras configurações de Java que podem ser realizadas no <strong>Java Control Center</strong>, porém não vou entrar em detalhes aqui.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Octopress No Mac OS X]]></title>
    <link href="http://rodrigolima.blog.br/blog/2015/01/28/octopress-no-mac-os-x/"/>
    <updated>2015-01-28T22:54:46-02:00</updated>
    <id>http://rodrigolima.blog.br/blog/2015/01/28/octopress-no-mac-os-x</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Acabei de realizar a configuração do Octopress no meu Macbook Pro e agora estou fazendo o primeiro post com ele para testar. A princípio, achei menos complicado de configurar no OSX do que no Fedora. É necessário instalar o <strong><em>Git</em></strong> e o <strong><em>Ruby</em></strong> através do <strong><em>RVM</em></strong> e são passos manuais.</p>

<p>Porém também é possível fazer utilizando o <strong><em>Homebrew</em></strong>, que é um gerenciador de pacotes para OSX, tal como o macports e tal como o YUM no caso de distribuições Linux Red Hat based.</p>

<p>Se tudo ocorrer bem, em seguida posto como fazer a configuração do Octopress no OSX.</p>

<p>Até mais!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Viagem De Férias a Maceió]]></title>
    <link href="http://rodrigolima.blog.br/blog/2015/01/28/viagem-de-ferias-a-maceio/"/>
    <updated>2015-01-28T18:57:00-02:00</updated>
    <id>http://rodrigolima.blog.br/blog/2015/01/28/viagem-de-ferias-a-maceio</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>Mais alguns dias e&hellip;. Férias!!!</h3>

<p>Buenas, quem me conhece sabe o quanto estou esperando por este momento. Nos últimos 4 anos, por questões financeiras e pessoais não consegui aproveitar em nada as minhas férias. As férias só eram usadas para pagar contas&hellip; e em muitas delas continuei trabalhando. Pois bem, agora chegou a hora de aproveitar um pouco, conhecer novos lugares, pessoas, culturas, enfim, tudo o que uma viagem pode te proporcionar.</p>

<p>O local escolhido? Maceió - Alagoas.</p>

<p>No Nordeste conheço apenas Natal/RN, que por sinal é maravilhosa. Mas depois de muita pesquisa acabei escolhendo conhecer Maceió e seus arredores.</p>

<p>Essa viagem inclusive foi o que mais me motivou para criar esse blog já que a minha idéia é registrar toda a viagem. Como estou começando a usar o Octopress, antes de viajar já vou ir testando uma maneira fácil de fazer isso.</p>

<p>Então, agora é só esperar mais 1 semaninha de trabalho antes de conhecer esse maravilhoso lugar&hellip;</p>

<p><img src="http://rodrigolima.blog.br/images/maceio1.jpg" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Instalação E Configuração Octopress]]></title>
    <link href="http://rodrigolima.blog.br/blog/2015/01/28/instalacao-e-configuracao-octopress/"/>
    <updated>2015-01-28T11:40:58-02:00</updated>
    <id>http://rodrigolima.blog.br/blog/2015/01/28/instalacao-e-configuracao-octopress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Eu utilizo geralmente 2 ou 3 equipamentos para escrever meus posts, utilizo meu notebook do trabalho, meu MacBook pessoal e por vezes meu computador em casa. Com isso, achei interessante disponibilizar o código do meu blog em algum drive virtual na nuvem, assim eu consigo postar qualquer artigo em qualquer dispositivo que estiver utilizando, bastando apenas deixá-lo configurado para tal tarefa. Como já utilizo o Dropbox a algum tempo, achei interessante manter meu blog lá.</p>

<p>O objetivo aqui é explicar o processo de instalação e configuração do Octopress. A maioria dos passos aqui estão na documentação oficial do Octopress, porém tem alguns detalhes a mais no qual passei algum trabalho e é importante destacar aqui.</p>

<p>Vamos lá então.</p>

<p><strong> Instalar as dependências do Octopress: </strong></p>

<blockquote><p>$ sudo yum install git ruby rubygems ruby-devel</p></blockquote>

<p>Na documentação do Octopress é sugerido a instalação de algum ExecJS runtime JavaScript. Um deles é o nodejs. No caso do Fedora, é necessário instalar o pacote RPM, apenas instalando o Gem não funciona. É necessário também ter instalado e configurado o repositório EPEL</p>

<blockquote><p>$ sudo yum install nodejs</p></blockquote>

<p><strong> Baixar a última versão do Octopress </strong></p>

<p>Obs: Já baixar diretamente no seu diretório do Dropbox, geralmente em ~/Dropbox</p>

<blockquote><p>$ pwd</p>

<p>/home/rodrigo.lima/Dropbox/Blog</p>

<p>$ cd octopress/</p>

<p>$ pwd</p>

<p>/home/rodrigo.lima/Dropbox/Blog/octopress</p></blockquote>

<p><strong> Instalar também algumas dependências do Ruby necessárias: </strong></p>

<blockquote><p>$ gem install execjs</p>

<p>$ gem install bundler</p>

<p>$ bundle install</p></blockquote>

<p><strong> Instalar e configurar agora o tema default do Octopress </strong></p>

<blockquote><p>$ rake install</p></blockquote>

<p>Ok, o Octopress neste momento está pronto para ser utilizado.
O próximo passo da documentação é como fazer o deploy do site. Existem algumas várias formas de se fazer o deploy, mas escolhi fazer o deploy no Github. O Github oferece um serviço de hospedagem free, e não vi necessidade de utilizar ou contratar um VPS em algum provedor, já que com o Octopress não irei precisar de banco de dados (Mysql, etc.), ou seja, será gerado apenas páginas estáticas e para isso o Github está mais do que suficiente.</p>

<h3>Fazendo o deploy para o Github Pages</h3>

<p>Caso você ainda não possua, terá que criar uma conta do Github. Faça isso caso você não tenha.
Meu usuário no Gitbug é rodrigodlima, logo, ele irá disponibilizar meu blog em <a href="http://rodrigodlima.github.io.">http://rodrigodlima.github.io.</a> Antigamente, ele disponibilizada no domínio &ldquo;.com&rdquo;, porém agora utiliza o &ldquo;.io&rdquo;.</p>

<p>Crie um novo repositório no seguinte formato: username.github.io, onde username é o seu usuário no Github. No meu caso, ficou rodrigodlima.github.io. Caso você tenha algum domínio registrado, o Github oferece uma forma de apontar o seu domínio para lá, depois explico melhor como fazer isso.</p>

<p>Agora, vamos começar a ver algumas vantagens em utilizar o Octopress. Ele já disponibiliza alguns scripts para facilitar a configuração. Então, execute:</p>

<blockquote><p>$ rake setup_github_pages</p></blockquote>

<p>O script irá solicitar a você a URL do seu repositório git, com isso informe conforme solicitado. Ex: git@github.com:rodrigodlima/rodrigodlima.github.io.git.</p>

<p><strong>Importante:</strong> É necessário inserir a sua chave pública SSH para conseguir fazer o deploy. Caso você não possua uma chave pública SSH, consulte a documentação do Github para inserir a sua chave:</p>

<p><a href="https://help.github.com/articles/generating-ssh-keys/">https://help.github.com/articles/generating-ssh-keys/</a></p>

<p>Tanto no Fedora 20 como no CentOS 7 eu precisei editar o arquivo GemFile do Octopress e adicionar o seguinte:</p>

<pre><code> gem 'json'
</code></pre>

<blockquote><p>$ cat Gemfile</p></blockquote>

<pre><code>source "https://rubygems.org"
group :development do
    gem 'rake', '~&gt; 10.0'
    gem 'jekyll', '~&gt; 2.0'
    gem 'octopress-hooks', '~&gt; 2.2'
    gem 'octopress-date-format', '~&gt; 2.0'
    gem 'jekyll-sitemap'
    gem 'rdiscount', '~&gt; 2.0'
    gem 'json'
    gem 'RedCloth', '~&gt; 4.2.9'
    gem 'haml', '~&gt; 4.0'
    gem 'compass', '~&gt; 1.0.1'
    gem 'sass-globbing', '~&gt; 1.0.0'
    gem 'rubypants', '~&gt; 0.2.0'
    gem 'rb-fsevent', '~&gt; 0.9'
    gem 'stringex', '~&gt; 1.4.0'
end
    gem 'sinatra', '~&gt; 1.4.2'
</code></pre>

<p>Sem essa linha, dá erro no comando &ldquo;rake generate&rdquo;.</p>

<p>Agora sim:</p>

<blockquote><p>$ rake generate</p>

<p>$ rake deploy</p></blockquote>

<p>Esses dois comandos irão gerar o blog e fazer o primeiro commit para o Github. Porém, você precisa agora gerar um novo post para que seja publicado. E agora vem a vantagem de utilizar o octopress. É muito simples criar um novo post. Quer ver?</p>

<h2>Criando o primeiro post</h2>

<p>Para criar um novo post é muito simples:</p>

<pre><code>$ rake new_post["Instalação e Configuração Octopress"]
mkdir -p source/_posts
Creating new post: source/_posts/2015-01-28-instalacao-e-configuracao-octopress.markdown
</code></pre>

<p>Veja que ele criou o post no caminho source/_posts/2015-01-28-instalacao-e-configuracao-octopress.markdown. Agora basta você editar o arquivo com o seu editor preferdo de markdown. Eu utilizo o Ramarkable:</p>

<p><a href="http://remarkableapp.net/download.html">Remarkable</a></p>

<p>Após fazer a edição que você deseja, salve o arquivo. E agora basta gerar a página e enviar ao Gitbub. Esses dois comandos abaixo fazem isso pra você:</p>

<blockquote><p>$ rake generate</p>

<p>$ rake deploy</p></blockquote>

<p>Cada vez que quiser criar um novo post, siga esses passos. Simples não? ;-)</p>

<h3>Custom Domains</h3>

<p>Conforme citei no começo do post, o Github oferece uma forma de customizar o seu domínio, caso você deseje. Por exemplo, eu possuo o domínio rodrigolima.blog.br registrado e gostaria que meu &ldquo;blog&rdquo; que acabamos de ver hospedados no Github, seja acessado através do meu domínio &ldquo;rodrigolima.blog.br&rdquo;. É muito simples de fazer e também está da documentação do Octopress.</p>

<blockquote><p>echo &lsquo;rodrigolima.blog.br&rsquo; >> source/CNAME</p></blockquote>

<p>Agora, crie um registro &ldquo;A&rdquo; no seu DNS server apontando para o IP 192.30.252.153 ou 192.30.252.154 que são os IP&rsquo;s do Github</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Primeiro Post]]></title>
    <link href="http://rodrigolima.blog.br/blog/2015/01/27/primeiro-post/"/>
    <updated>2015-01-27T17:44:47-02:00</updated>
    <id>http://rodrigolima.blog.br/blog/2015/01/27/primeiro-post</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sempre tive vontade de ter meu blog e publicar coisas que tenho vontade, principalmente na área de TI, já que atuo a algum tempo como Analista de Infraestrutura, e já passei por muita coisa e que seria interessante compartilhar e também algumas coisas de interesse pessoal e alguns hobbies, tais como dicas de viagens, esportes, etc. ;-)
Porém, sempre me chateava tendo que criar uma infra para publicar qualquer coisa simples, até mesmo um texto.
Sempre tinha que subir um Wordpress da vida, um Apache, etc. E dava mais trabalho ainda para escrever um post de maneira
padronizada e simples.
Foi aí que um belo dia pesquisando sobre algumas tecnologias li algo sobre Octopress. Antes de ler, pensei: Bom, deve ser mais um do tipo &ldquo;Wordpress&rdquo; ou Wiki da vida. Mas me enganei. Comecei a ler algumas características do Octopress e já vi que a proposta era diferente, pois é um framework para geração de páginas estáticas e com uma integração fantástica com o
Github, não sendo necessário contratar um VPS para hospedar teu blog.
Que maravilha, resolvi testar. Pois bem, posso dizer que não é uma configuração muito simples, levei uns dois dias para &ldquo;entender&rdquo; como funciona e para fazer funcionar. Mas depois de pronto, posso dizer: Vale a pena cada minuto perdido na configuração.
Agora, em alguns poucos minutos gero um novo post, versiono ele, e o melhor, em texto puro, sem HTML, Javascripts, Templates, etc&hellip;</p>

<p>Como é o primeiro post e o meu ambiente ainda está em em fase &ldquo;Beta&rdquo;, ainda tem muito o que melhorar.</p>

<p>Eu utilizei como Sistema Operacional o CentOS 7 e Fedora 20 e tem algumas &ldquo;gambiarras&rdquo; para fazer o Octopress funcionar, e assim que
me familiarizar melhor vou colocar um post explicando como efetuar a configuração.</p>

<p>Até breve!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
